<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>辰述，请你听我说</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2021-03-28T11:36:49.785Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Chener</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Web + Knowledge Base = Wiki</title>
    <link href="http://yoursite.com/post/self-wiki/"/>
    <id>http://yoursite.com/post/self-wiki/</id>
    <published>2021-03-28T14:14:33.000Z</published>
    <updated>2021-03-28T11:36:49.785Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学习危机：为什么你不是真的去学习</title>
    <link href="http://yoursite.com/post/learning-crisis/"/>
    <id>http://yoursite.com/post/learning-crisis/</id>
    <published>2020-04-12T05:37:06.000Z</published>
    <updated>2021-03-28T11:34:15.110Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>软件，一个可见性差、复杂度高的产品。知识，一个不可探知、活跃在大脑中的神经元连接。人们往往想通过考试来评价自己的知识掌握程度，但往往会有不少差错。一个人现学的知识可以测试并量化出来，但一个学习能力，是评测不出来的。软件是教机器去学习，而人脑，没有人能够指点它，你只能不断地接受外界的信息，然后由大脑自行判断，自行取舍……</p><p>学习大致分为两类：潜意识地进行学习和无意识地进行学习，我们只探讨前者。</p><h2 id="1-问问你自己"><a href="#1-问问你自己" class="headerlink" title="1. 问问你自己"></a>1. 问问你自己</h2><p>你一定听说过这一说法：“人类越来越聪明，越来越会学习。”这句话乍一听以为是智力因素，其实不是，是人类长期以来学习的方式变了，变的越来越高效了。在现在，通过互联网、智能设备进行学习已经成为大学生的必修课，为什么？因为当你真正结合它到学习中时，你会发现它足够高效。大脑学习的机制在我看来，很简单，你只需要给它信息就好，当然，对于思考类信息，你需要不断地思考。</p><p>那么人类是如何学的更高效起来了呢？其实这个问题很不好回答，如果你随便问一个人：“你是如何学习的？”每个人都可以回答一二，这个问题没有明确的答案。但如果你问他：“你是跟谁学习的？”这个问题虽然奇怪，但仔细分析，你自己想想看：“你到底是怎么学习的？”、“你的学习习惯到底是怎么养成的？”、“是谁教会了你学习？”、“你的学习方法的依据是什么？”、“你怎么验证你的学习方法肯定是有效的？”、“你觉得你学习足够高效吗？”…… 你可能一时答不上来，因为大脑不会没事去总结自己是如何学习的，你会发现，你就是会学习，不管是把你怎么样，你总是控制不住自己去吸收外界信息，思考起来。学习好像就是一种天生的能力一样，伴随着你，那些学习方法也是潜移默化地学会了，你自己都不知道这是何时发生的事情。</p><p>还有最后一个最关键的问题：“你想知道别人是怎么学习的吗？”，我相信每个人都希望得知那些有名有望的人是如何学习的，但结局往往是：他们即便说了，你也不会明白，你明白了，可能也不会去照着做。</p><p>学习，到头来还是一门学问，如果创立一个专门学习“如何学习”的课程，我相信绝对是可行的。名字就叫“学习工程”，如何？</p><h2 id="2-危机从何而来"><a href="#2-危机从何而来" class="headerlink" title="2. 危机从何而来"></a>2. 危机从何而来</h2><p>仔细想想“软件危机”是如何产生的？是人们对软件的需求、软件的复杂度日益提高带来的，人们迫切需要一种方式来改变现状。那么把“软件”换成“学习”，你会发现，这也是说的通的，人们渴望高效的进行学习，但知识越来越复杂，学习的难度也变得越来越大，所以“危机”真的来了……</p><p>顺应解决“软件危机”所建立的新学科 —— 软件工程，你可以通过学习这门学科，了解提高学习的方法也是或多或少的有联系的。</p><h2 id="3-学习工程"><a href="#3-学习工程" class="headerlink" title="3. 学习工程"></a>3. 学习工程</h2><p>学习也需要明确自己的学习需求，也需要进行可行性研究，只不过当你学习的知识不那么复杂时，这些过程都被忽略了。</p><p>对问题和目标的正确认识是解决任何问题的前提和出发点，软件开发不例外，学习同样不例外。</p><p>学习就好比开发软件，要想更好地熟悉某个学科所包含的知识，你需要遵循学习原则，借用学习思想，使用学习工具，控制学习周期，了解学习本质……</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>为什么你不是真的去学习？因为你从始至终没有停下来去思考一个问题 —— 该怎么学习？</p><p>有时候学习总是卡壳，喜欢胡思乱想，总是问自己为什么学的那么费劲，而内心深处又有一个声音告诉我：“是你学错了方法”，所以我越来越好奇「元学习」这一概念。我曾经在图书馆发了一下午的呆，写下来这么一篇拙见，希望与你一同探讨。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;软件，一个可见性差、复杂度高的产品。知识，一个不可探知、活跃在大脑中的神经元连接。人们往往想通过考试来评价自己的知识掌握程度，但往往会有不少
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="元学习" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%85%83%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
